浸聯會會長羅慶才：與被外邦人統治的猶太人有共鳴 上帝必不讓黑暗永遠掌權

一向敢言的香港浸信會聯會會長羅慶才，在聖誕節前夕發表名為《光，要照在黑暗裡》「會長的話」文章。他以自己 40 年前在美國參觀岩洞、面對漆黑的經驗，再引伸至《聖經》舊約以賽亞書的記載，指猶大國向軍事強盛的亞述帝國求助，結果把猶大的自主拱手相讓。他在文中直言，「我們都能夠與昔日被外邦人統治和轄制的猶大人產生共鳴。失去了自主能力，是痛苦的事。生活在自己的土地上，卻要聽命於他人，這是很難接受的。」

但他同時指雖然猶大人當時活在黑暗中，但「上帝的應許不是麻醉劑，給人有短暫的快感，而是推動歷史的動力」，今天雖然很多人落在黑暗中，但教徒們正要對身處黑暗的人們宣告「光，要照在黑暗中，上帝必定不會讓黑暗永遠掌權」。

羅慶才早前在《國安法》實施後，把本年 7 月前的「會長的話」都刪除（詳見另文報道），今天的一篇是 7 月以來的第一篇。

羅在文章中先分享自己 40 年前在美國南方浸信會深造時，到肯塔基州 The Mammoth Cave National Park 參觀。他指當去到岩洞的深處時，導賞員將穴內的燈關掉，「....立時整個洞穴內漆黑一片，伸手不見五指，四周的黑暗像一個密室一樣，把眾人關閉起來，並且各人自然會有一種被孤獨的感覺，因為無法察覺身旁有別的人。」他直言，「黑暗濃厚得像可以用刀切割的一樣。」

文章題目《光，要照在黑暗裡》本身來自《以賽亞書》，羅慶才指經文的背景是一個戰場，談及的公元前七世紀的猶大百姓。猶大是個小國，正面臨來自以色列國和亞蘭的攻擊，全國人心惶惶。先知以賽亞雖然規勸國王亞哈斯，但亞哈斯仍決定向亞述帝國求助，「結果將猶大的自主拱手相讓」。然後猶大百姓深受欺壓，在絕望的處境中，以賽亞宣告上帝會藉一位將要興起的君王，釋放和拯救他們，「因有一嬰孩為我們而生；有一子賜給我們。政權必擔在他的肩頭上；他名稱為奇妙策士、全能的上帝、永在的父、和平的君。」而這就是聖誕節耶穌降世的背景。

羅慶才指，在 2020 年快將完結的今天，「我們再讀這段經文時，相信我們都感慨良多」，他指「我們都能夠與昔日被外邦人統治和轄制的猶大人產生共鳴。失去了自主能力，是痛苦的事。生活在自己的土地上，卻要聽命於他人，這是很難接受的。」羅慶才指因為亞哈斯不能堅守立場，結果就是帶領猶大國走上作附庸國之路，他為這些落入黑暗中的百姓感到可惜。

玩命

潘霍華牧師

已經觸犯國安法

難得清醒嘅牧者，respect

願香港將來能步以色列國步伐
强敵環伺下而茁壯成長

如果佢活多幾年，基督教就可以成功轉型（復興），而家就唔會有咁多耶撚啦，至少耶撚把聲都唔會獨大啦

香港少有真正追隨基督嘅教徒

開始學中國咁玩
用外國歷史打刷邊球
so far最多比人下架黃牌姐

仲要係制度內嘅忠心僕人，respect

你個名更加係，係呢個世界少有敬畏上帝嘅總統

潘霍華牧師根本就要封聖

唉，睇住而家香港大部份教會粒聲都唔出真係恥與為伍

係 Respect

屌
香港教會好撚可悲
開口埋口只係奶共幸福音

潘霍華就要上連登先有人討論

Hi 留萌巴

吓？原來香港堂會咁少討論潘霍華㗎

佢唔係神父

堂會 =/= 教會

你太睇得起香港教會

聖誕快樂，今晚平安夜，你過成點呀？

可能我淨係上過青少部崇拜，啲牧者仲有返啲良心，講道都會引用潘霍華嘅

除咗循道衛理教會，浸信會同陳樞機外
乜乜性公会

我聽過潘霍華嘅救恩論好似有問題，但係教會對邪惡沉默真係好唔對路

不過，現實無如果，潘牧師係為左自己，為左德國（唔係納粹），為左上帝獻上自己嘅心臟，用自己嘅生命詮釋「追隨基督」係咩一回事，希望到時審判日可以親眼見下佢

有咩問題

完全冇特別，摺埋喺屋企咋
你呢？

浸信會都唔係全部堂會都係咁有良心啦

btw你係咪唔記得flow church,好鄰舍呢啲堂會制度外嘅教會

我都係，一直被囚禁喺屋企

敢於發聲的牧者

支那外邦

據悉係佢認為基督為我地受苦而使我地稱義，不是為我們受死來為我地贖罪。

我係細個睇基要書室果邊先知嘅。

有咩衝突

「罪的工價乃是死」

So？？

而家未到復活節

單純受苦不會使人稱義。

以色列人地有科研數理精英，香港得成班曬IG港女同死毒撚以及港豬，發下夢好啦

捉字蝨

起碼當時我見到的講法係咁。

又唔好咁快踩香港人，最重要嘅係香港人有無猶太人重建故國，回流祖地嘅覺悟同意志姐（雖然話猶太人復國真係一個神蹟，無得同佢比）